# Alpha emu

Пакет предназначен для чтения команд [ПАК Alpha](https://gitlab.com/starline/alpha) из последовательного порта и публикации их в ROS topic.  

## Использование пакета

Запускать узел рекомендуется [с помощью соответствующего лаунч файла из основного репозитория](https://gitlab.com/sl_prak/oscar_gazebo). Без плагина данные транспортного средства обновляться не будут, соответственно, в Alpha будут отправляться нули.

Установите и запустите Alpha_py и виртуальный последовательный порт в соответствии с [инструкцией из официального репозитория](https://gitlab.com/starline/alpha/alpha_py).

Запуск команд рекомендуется производить в официальном интерпретаторе python (иначе при запуске скрипта из файла необходимо добавить задержку на отправление команд):

```shell
python3
```

Пример исполняемого скрипта:

```python
import alpha
import serial

params = alpha.VehicleParams()
params['control_type'] = 'raw'

vehicle = alpha.Vehicle('/dev/ALPHA_TEST_PC_SIDE', params)

vehicle.drive()
vehicle.move(10)
vehicle.steer(torque =  10)
```

## Об архитектуре кода

<img title="Diagram" alt="Diagram" src="imgs/node_diagram.png">

### AlphaEmuNode

В ноде создаётся подписчик на сообщения плагина (тип: AlphaVehicleState.msg) и паблишер данных из Alpha. Данные из плагина заносятся в поля объекта AlphaEmu, данные для публикации в ROS читаются из полей этого же объекта.

### AlphaEmu 

Объект создаётся в конструкторе AlphaEmuNode, содержит данные для ROS и serial, а также указатель на логику работы с последовательным портом (AlphaEmuSerial), которая инкапсулирована в соответствии с [Pimpl](https://en.cppreference.com/w/cpp/language/pimpl).

### AlphaEmuSerial

Объект создаётся в конструкторе AlpaEmu, в нём инициализируются два потока: один для чтения, другой для записи. В читающем потоке происходит обработка сообщений, в результате выставляются соответствующие поля AlphaEmu. В пишущем потоке происходит запись сообщений в порт с установленной частотой.

Сущность Protocol используется для лучшей читаемости кода, в ней каждый байт входящего сообщения записывается в отдельное поле структуры.

Сущность Timer служит для отправки сообщений в последовательный с разной частотой. Если при опросе потоком записи время превышает частоту обновления, то происходит публикация ответа.

## Добавление нового функционала

### Добавление информационных кадров от автомобиля

1. Организуйте отправку данных из плагина с сообщением AlphaVehicleState.msg.
2. Добавьте новые поля в AlphaEmu и реализуйте их заполнение данными из сообщения в AlphaEmuNode::sub_cb.
3. Добавьте метод с названием соответствующего can id в AlphaEmuSerial.
4. Добавьте метод и частоту его публикации в REPLY_MAP по аналогии с имеющимися.

### Добавление команд управления

1. Добавьте метод с названием соответствующего can id в AlphaEmuSerial.
2. Добавьте новые поля в соответсвующую часть AlphaEmu и реализуйте логику метода.
3. Добавьте метод в CAN_ID_MAP по аналогии с имеющимися.
4. Добавьте новые поля в сообщение AlphaDrive.msg.
5. Реализуйте логику команды в плагине.
